新牌出SUV選擇

新牌想買SUV
本身鍾意LEXUS UX, 但係OUT BUD同埋新牌驚易撞同刮花, 所以想買架2手 SUV 練下車先
budget: $10-15萬
而家有幾個方向
1. 買6年以上SUV操車, 渣1-2年之後放售
考慮點:
a. 可選擇歐州及日本SUV (e.g. BMW X3, LEXUS RX270 etc)
b. 買架保值D方便易手
c. 6年以上多機會要修理同每年續牌
2. 買6年以內SUV, 渣夠6年放售
考慮點:
a. 唔洗每年續牌同埋維修機會較少
b. budget可選擇車款較少

麻煩大多比D意見同有咩車款推介, 感激!

subaru xv
新車 199,800
四驅 CVT波箱
抵玩又安全

harrier啦
易整 又平 個車價已經見底執架full option/豪華版都唔冼十皮 龍唔新又唔舊 錶板靚仔 牌費又ok

上代RAV4 10皮有部

搵返架同UX近似嘅
例如係Vezel、RAV4、CR-V咁

rav4 完全係同引擎同波箱

但Review話RAV4 起步 1波> CVT Chock/ UX唔會

調校上一定係凌志好d嘅
我純粹係講機器一樣姐，電腦setting係有分別嘅

依家個款都幾好睇

sorry 呢幾日香港既事令我未有時間回覆

想問下各位建議應該買6年內既車定6年以上?
年年驗車係咪好麻煩?

thanks

5年以上都唔值錢啦

我見fb group個個都係近依幾年車車主，其實依部車壽命得幾年貨仔？

主要上代個樣麻麻
2017年底發怖GT7
外觀內飾吸引左, 無咁老套先多人買
暫時揸得幾個月 壽命我都唔知

Cx5 ?

睇28car 12年以經係咁既款, 但又唔好多盤, 所以想知佢係唔耐用

香港上代新車貴差唔多30個。又冷門牌子非雙田所以好少人買。

以台仔同鬼佬計架車好襟操。地獄腳車級別。

係呢兩代掃把佬全線車系個冷系壓縮因設計問題比較易死。台仔有篇專業文但唔記得左佢講咩了

UX話就話SUV，但其實只係升高左既hatchback，個籠好細
要買就買正宗full size SUV

直頭仲好過轉款，整體線條差唔多
係尾燈先明顯睇到分別，最緊要係有turbo

Kluger V

第一代XV諗清楚，唔係唔耐用嘅問題，
好多野都好機械，例如軚盤好似係風油軚好重手下，而家果代換左電軚都重，但泊車好用好多。

至於耐用度呢，個牌子本身都唔廢，
除左雙田之外，subaru嘅舊車好多係街行緊，
有05-06年嘅legacy wagon啊，
好耐嘅第一代forester，
都未計GC8果堆

上網見人話Subaru 維修麻煩，所以二手價都偏低，Ching 點睇

Sorry 唔太熟即咩年份？

留名學野

2011打後
我諗5-6年車 10蚊應該有部
車身短而家個代少少，

研究過, 要150000+..而新車都係25萬9...

上代好似有四驅
買2手車梗係佢個面價揼佢 10%
好多人數字網放車都浪高個價你買車係無剛性需求
咪慢慢搵架岩價既車

新車頭5年都唔使諗維修架啦
有咩事返廠

新車會揀邊部
新Rav4, Sportage, CX-5, XV 2.0

三菱 ASX 2013
利申：P牌揸咗半年

Sorry 樓主，情況同你差不多，介唔介意同post討論？

我日頭載2,3個大男人，夜晚載孕婦加老人家，市區高速 50/50 ，所以想搵架夠力同舒適度較好的小型SUV/CUV，外表都係重點之一，所以唔會揀7人車或大型的SUV。

Budget 25萬-30萬，買新車，長揸，所以保唔保值唔係考慮因素。

CX3/CX5: 車型一睇就覺得靚，性能都岩我，但坐過同事車真係幾”登”，後坐相對有點窄，係比較可惜的地方。

Subaru xv: 性價比幾高，但CVT波箱係咪無咁順？揸開NA個d，踩幾深就去幾多。

Vezel 唔夠力，RAV4 ，Kia sportage 又好似over budget

又要好睇，又要舒服，又要夠力，又要唔貴，要求係麻煩點，但現實中有無類近合要求的車？

感謝各位

RAV4 同 sportage 唔會 out budget bor bro.

不過車老人家唔好搞SUV. 試過用哈仔車屋企老人家。 尾箱放wheelchair 無問題，但托老人家上車呢下煩。

車大肚婆同老人家用雙電門7人車唔會死錯人。

車大男人但行緊湊型suv。

個人意見。 試rav4 sportage XV 加部入門版1.4 Tiguan。 而家優惠價有部30萬。

謝謝建議，7人車就係太大部，所以無考慮，其實諗諗下唔一定SUV，只要高身的好力車仔都得。初頭我第一印象易上落又唔大部的，就係小型SUV

練車唔駛買 suv la 到時坐上新車加個有360 cam 前後sensor 幾分鐘就預到距離。

想保值咪雀屎仔。 2萬內轟佢一年就同佢分手。 公廁實有人接 整車又平。

你下部車又可以預多7萬到12萬。 預你萬鬆買車 換消耗品 保險 大約total 3萬內搞掂

小型suv 個內籠最盡都係 golf fit 仔size但升高左。 所以唔會話好舒服.

如果想head room 大 可以望下 Suzuki solio 同埋 Toyota spade.

好力呀。 禁睇埋 Volkswagen Golf sport van.

其實Kia 架 stonic 不過1.0 turbo。 如果你唔介意韓系。 你有興趣可以望望

Thanks bro。
Stonic 我有睇過，係幾靚仔，相對價錢又平，內籠膠d，但幾齊料，諗得過

點解唔鐘意大部？
Cx3呢類真係好細

無啊，其實個人喜好問題，鍾意細部得來流線型又靚的車。真心唔鍾意大部份7人車的車款

唔介意啊, 我試左幾部車, CRV, CX-5 2.5, RAV4, UX200
渣上手感覺較好係CX-5, UX200
內裡配置及用料CX-5, CRV (2部都係360鏡頭)
RAV4咩都齊價錢最平但其他方面就唔夠其他車優秀, CVT波箱唔好可能係新牌關係試唔出個分別

最後揀左RAV4, 貪佢性價比, 同埋Toyota唔擔心成日要整, 放2手都容易..
但CX-5都係好選擇

竟然要rav4...
Btw rav4有乜咁齊？ 我印象中佢cut左好多features

嘩 早幾年仲賣成三十幾個

全天窗, 電動腳控尾門, 坐位車尾箱空間夠大, 智能車匙等...
係差在無360 sensor同後座無USB?

XV

有部rx450h 09年車
保養好好 15萬

鐘意就好👍🏼

Ching有無咩建議？ 其實仲15-16中